hashing crypto101
#
`hash 함수란`

해시 함수는 암호화와 상당히 다릅니다. 키가 없으며 출력에서 ​​입력으로 다시 이동하는 것이 불가능하거나 매우 어렵습니다.

해시 함수는 모든 크기의 입력 데이터를 가져와 해당 데이터의 요약 또는 "다이제스트"를 생성합니다. 출력은 고정된 크기입니다. 모든 입력에 대해 출력이 어떻게 될지 예측하기 어렵고 그 반대의 경우도 마찬가지입니다. 좋은 해싱 알고리즘은 계산이 빠르며 reverse가 느립니다(출력에서 입력을 결정). 입력 데이터의 작은 변화(단일 비트라도)는 출력에 큰 변화를 야기해야 합니다.

해시 함수의 출력은 일반적으로 원시 바이트이며 인코딩됩니다. 이에 대한 일반적인 인코딩은 base 64 또는 16진수입니다. 이것들을 해독해도 아무 쓸모가 없습니다.

로그인할 때 해싱을 사용하여 암호를 확인했습니다. 컴퓨터에 로그인할 때 암호를 확인하기 위해 해싱도 사용했습니다. 당신은 당신이 생각하는 것보다 더 많이 해싱과 간접적으로 상호 작용합니다. 대부분은 비밀번호의 맥락에서입니다.

`hash colision`

해시 충돌은 2개의 다른 입력이 동일한 출력을 제공하는 경우입니다. 해시 함수는 특히 충돌을 엔지니어링(의도적으로 생성)할 수 있도록 최대한 이를 방지하도록 설계되었습니다. 비둘기집 효과로 인해 충돌을 피할 수 없습니다. 비둘기집 효과는 기본적으로 해시 함수에 대해 설정된 수의 다른 출력 값이 있지만 모든 크기의 입력을 제공할 수 있다는 것입니다. 출력보다 입력이 더 많기 때문에 일부 입력은 동일한 출력을 제공해야 합니다. 128마리의 비둘기와 96마리의 비둘기집이 있다면 어떤 비둘기는 나누어야 합니다.

#
`비밀번호 해시 인식`

Unix 스타일 암호 해시는 접두사가 있기 때문에 인식하기가 매우 쉽습니다. 접두사는 해시를 생성하는 데 사용되는 해시 알고리즘을 알려줍니다. 표준 형식은 $format$rounds$salt$hash입니다.

유닉스 스타일의 암호 접두사에 대한 간단한 표입니다.

| 접두사 | 연산 |
| --- | --- |
| $1$ | md5crypt, Cisco 제품 및 이전 Linux/Unix 시스템에서 사용 |
| $2$, $2a$, $2b$, $2x$, $2y$ | Bcrypt(웹 애플리케이션에 널리 사용됨) |
| $6$ | sha512crypt(대부분의 Linux/Unix 시스템의 기본값) |

더 많은 해시 형식과 암호 접두사를 찾을 수 있는 좋은 장소는 [https://hashcat.net/wiki/doku.php?id=example\_hashes](https://hashcat.net/wiki/doku.php?id=example_hashes) 에서 사용할 수 있는 hashcat 예제 페이지  입니다.

#
`비밀번호 크래킹`

우리는 이미 솔트 없는 해시를 해독하는 방법으로 레인보우 테이블을 언급했지만 솔트가 관련되어 있으면 어떻게 될까요?

암호 해시를 "복호화"할 수 없습니다. 암호화되지 않았습니다. 많은 수의 서로 다른 입력을 해싱하여 해시를 해독해야 하며 잠재적으로 솔트가 있는 경우 추가하고 대상 해시와 비교합니다. 일치하면 비밀번호가 무엇인지 알 수 있습니다. 일반적으로 Hashcat 및 John Ripper와 같은 도구가 이를 위해 사용됩니다.

가상 머신은 일반적으로 호스트의 그래픽 카드에 액세스할 수 없다는 점을 언급할 가치가 있습니다(이를 설정할 수는 있지만 많은 작업이 필요합니다). hashcat을 실행하려면 호스트에서 실행하는 것이 가장 좋습니다(Windows 빌드는 웹사이트에서 사용할 수 있으며 powershell에서 실행). VM에서 OpenCL과 함께 Hashcat을 사용할 수 있지만 속도는 호스트에서 크래킹하는 것보다 훨씬 나쁠 것입니다. John ripper는 기본적으로 CPU를 사용하므로 기본적으로 VM에서 작동하지만 VM에서 실행하는 데 따른 오버헤드가 없고 스레드가 더 많기 때문에 호스트 OS에서 실행하는 속도가 더 빨라질 수 있습니다.

#
`무결성 검사를 위한 해싱`

해싱을 사용하여 파일이 변경되지 않았는지 확인할 수 있습니다. 같은 데이터를 넣으면 항상 같은 데이터가 나옵니다. 한 비트라도 변경되면 해시가 많이 변경됩니다. 즉, 파일이 수정되지 않았는지 확인하거나 올바르게 다운로드되었는지 확인하는 데 사용할 수 있습니다. 해시를 사용하여 중복 파일을 찾을 수도 있습니다. 두 사진에 동일한 해시가 있으면 동일한 사진입니다.

HMAC는 암호화 해싱 기능을 사용하여 데이터의 진위와 무결성을 검증하는 방법입니다. HMAC를 사용하여 HMAC를 만든 사람이 자신이 말하는 사람(진실성)이고 메시지가 수정되거나 손상되지 않았는지(무결성) 확인할 수 있습니다. 그들은 해시를 생성하기 위해 비밀 키와 해시 알고리즘을 사용합니다.

#
challenge

1. 
What's the SHA1 sum for the amd64 Kali 2019.4 ISO? http://old.kali.org/kali-images/kali-2019.4/

![image](https://user-images.githubusercontent.com/61821641/151181390-87619281-d3db-493b-9383-bad4184e6452.png)

#
reference
- [md5 colision demo](https://www.mscs.dal.ca/~selinger/md5collision/)
- [shattered](https://shattered.io/)
